{
    "title": "壇經一4",
    "range_remark": "(P63~P115)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "一切眾生指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.菩提",
                "2.累劫",
                "3.色類",
                "4.色累"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "不信佛法，斷滅一切善根的人，即為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.四重禁",
                "2.五逆罪",
                "3.一闡提",
                "4.駭然"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「三昧」意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.離諸邪亂，攝心不散",
                "2.專心一致",
                "3.神清智明.達至高境界",
                "4.以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "色，聲，香，味，觸，法，是屬於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "六根",
                "六塵",
                "六識",
                "十八界"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "三障為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.貪、嗔、痴障",
                "2.地獄 惡鬼 畜生障",
                "3.煩惱障 業障 報障",
                "4.煩惱障 業障 因果障"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "誰向佛說：犯四重禁、作五逆罪、及一闡提等，當斷善根佛性否？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.觀世音菩薩",
                "2.文殊菩薩",
                "3.高貴德王菩薩",
                "4.地藏王菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "『我本元自性清淨』出自",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.湼槃經",
                "2.菩薩戒經",
                "3.淨名經",
                "4.金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "惠能離開獵人隊以後，先去哪裏？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.南華寺",
                "2.法性寺",
                "3.寶林寺",
                "4.國恩寺"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "諸佛剎土，盡同____，世人妙性____，無有一法可得，自性_____，亦復如是。空格為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "本空 虛空 真空",
                "本空 真空 虛空",
                " 虛空 真空 本空",
                " 虛空 本空 真空"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "何人聞過則喜？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.子路",
                "2.舜",
                "3.堯",
                "4.六祖"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "A不見世間過B若真修道人C自非卻是左D若見他人非，以上無相頌的正確順序為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.BADC",
                "3.DCAB",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "何人說「夜夜抱佛腳，朝朝還共起…纖毫不相離，如身影相似」？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.莊子",
                "2.惠能",
                "3.神光",
                "4.傅大士"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "法即無頓漸,迷悟有遲疾,只此『 』,愚人不可悉.空格為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.自性門",
                "2.見法門",
                "3.自法門",
                "4.見性門"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "A但自卻非心B打除煩惱破C我非自有過D他非我不非，以上無相頌的正確順序為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.ABCD",
                "2.CDAB",
                "3.DCAB",
                "4.DCBA"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "屏息雜念外緣，即為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.戒",
                "2.定",
                "3.慧",
                "4.靜"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "凡不合正法的外道之見稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.邪見",
                "2.邪思惟",
                "3.邪念",
                "4.邪語"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "淫，盜，殺，妄語，即為 ____之一",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.四重禁",
                "2.五戒",
                "3.十惡",
                "4.十八界"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "凡夫即 __，煩惱即__，前念迷即凡夫，後念悟即___，空格為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.眾生 海水 菩薩",
                "2.眾生 波浪 佛",
                "3.佛 菩提 佛",
                "4.眾生 菩提 菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "一切般若智，皆從「」而生，不從外入，莫錯用意！",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.本性",
                "2.自性",
                "3.本心",
                "4.自心"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "印宗聞說:『某甲說經，猶如____，仁者論義，猶如____』,空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.瓦石 真經",
                "2.瓦礫 真金",
                "3.砂礫 真金",
                "4.瓦石 真金"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "當知愚人智人，佛性……………………………….「摩訶般若波羅蜜」法，使汝等各得智慧。",
            "answer": "本無差別只緣迷悟不同所以有愚有智吾今為說"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "若大乘人，若最上乘人，聞……………………………智慧常觀照故，不假文字。",
            "answer": "說金剛經心開悟解故知本性自有般若之智自用"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "勿令彼有疑，即是自性現。…………………..。正見名出世，邪見名世間。",
            "answer": "佛法在世間不離世間覺離世覓菩提恰如求兔角"
        }
    ]
}